不滿主診須為護士失誤孭鑊 紗布封喉案 2,340醫生聯署轟醫委會

2018年05月11日

不滿主診須為護士失誤孭鑊
紗布封喉案 2,340醫生聯署轟醫委會

■黃卓義兩項專業失德罪成，被除牌6個月。

【反擊醫委】

【本報訊】醫委會日前裁定九龍醫院紗布封喉事故主診醫生黃卓義兩項專業失德罪成，除牌6個月不予緩刑，指醫生有責任知悉及提醒護士犯錯並為錯誤負責。裁決引來兩醫生工會反擊，前線醫生聯盟昨發動聯署向醫委會表達憤怒，指醫委會民粹化，截至晚上9時有逾2,600人簽名，當中最少2,340名醫生，佔全港醫生逾七分一。

記者：于健民

黃卓義現為伊利沙伯醫院外科副顧問醫生，主理外科部乳癌及乳腺外科手術。他被裁定兩項專業失德罪，包括未能採取正確步驟防止病人永久造口被當臨時造口處理及未能指示護士或輔助醫療人員妥善處理造口。黃在判決後休假，據悉正考慮上訴。據了解，伊院行政總監盧志遠昨亦就事件與院內各部門主管會面及安排支援。

蔡堅指裁決影響深遠

裁決引起醫療界熱議，不少醫生指需為護士臨床犯錯而「孭鑊」是匪夷所思，不單超出醫生職權範圍，也變相是干預專業自主。

前線醫生聯盟繼前晚發聲明指極度遺憾，昨更發起聯署，聯署內容指醫委會的裁決脅於輿論、逐漸民粹化，完全無法維持專業判斷，對本港醫療生態產生有毀滅性的長遠影響。

聯盟主席黃嘉恩指，24小時內收到逾千醫生向工會表達不滿，「佢哋覺得判決唔合理，醫生每日只係巡房時間先見到病人，護士就24小時照顧病人，醫生點可以時刻睇實護士點幫病人護理呢？」她認為事態嚴重，「𠵱家醫生士氣已經好低落，唔可以雪上加霜」，日內會把聯署交予醫委會。

聯署截至昨晚9時有逾2,600人簽名，當中9成、即約2,340人是醫生，佔全港醫生逾七分一。醫學會會長蔡堅以個人名義參與聯署，他認為裁決「對醫生將來有好大影響，𠵱家唔係20幾、30年前醫生乜都要監察晒」，必須以行動表達不滿。他又指醫學會將於日內決定是否以會方名義表態支持事件。

公共醫療醫生協會則於今日緊急會見醫管局管理層。會長麥肇敬認為，是次裁決對前線醫生帶來極大衝擊，工會必須盡快向醫管局表達訴求，要求當局正視醫生未來需要面對甚麼權責問題。該會亦要求約見食衞局官員。

本報昨向醫委會就聯署及按醫生專業守則哪部份判決醫生需提點或指示護士的造口護理，截稿前未獲回覆。

上一則
【蘋果照相機】全「誠」瘋狂

下一則
死者子：點可以調轉講？

死者子：點可以調轉講？

醫生不滿凡事被祭旗

斥麥列菲菲雙重標準

醫生真係大撚晒

本地醫生差，引入支那又係差
醫生唔駛揹飛市府屌，醫生要揹飛醫生屌，總之搞到本地醫生唔做就大條道理落支那狗

醫生做咩都唔洗揹飛

護士出錯，醫生揹鍋，的確好唔公平

近年一大批讀唔成書，走去讀護士，呢d cases會愈來愈多。大家自求多福

但醫生出錯，護士又通常要一齊咩

細個以為護士係under醫生，但由讀書開始啲人就開始講：護士係護理職系，醫生係醫療職系，護士唔係under醫生做嘢。

咁而家護理程序岀錯，護士自已要承擔，有咩問題？

想人尊重你嘅專業，但又唔想承擔個專業責任咁爽？

醫生不嬲惡過狗
係連登仲神聖過耶穌
你講醫生不是
D信徒就衝出黎咬你

忙中必有錯
無論醫生護士都一個對過多病人
根本醫療、護理都唔夠時間同心機
成個政府醫療系統苟延殘喘

果陣醫管局又係串嘴 就咁調個護士去做下文職就想了事

見到好多女仔明明讀唔到書，當年CE都幾分，唔知點樣讀幾年讀到個19護士degree返黎

香港不嬲醫權過大

呢樣的確係on9架喎
明解護士做錯要醫生揹?
再講護士根本唔係under醫生....有咩理由出個咁既垃圾判決?
真係要搵阿頭揹都應該搵個senior護士負責

就好似做工程咁
醫生係工程師護士係師傅
師傅出事你估工程師走得甩？

睇返單野, 好似係醫生同護士一齊on9.

孭乜鑊，放假六個月之後鬼有人記得呢單野咩

問題係呢啲咁低級嘅錯誤，作為一個護士係唔應該犯，如果醫生連呢啲都要睇實咁不如佢做埋護士嗰份啦

所以有咩事都係去私院好過

的確戇居
Nursing care呢d絕大部分都唔關醫生事
如果咁都講得通 咁醫院既護士唔洗要啦 全部由醫生取代
Nursing degree都cut得

【本報訊】九龍醫院紗布封喉致命事故其中一名主診醫生黃卓義，前日被重判停牌半年。醫委會聆訊小組主席麥列菲菲在散庭後指，醫生有責任了解整個治療或護理程序，並在適當時候更正，批評黃卓義無察覺護士多次誤以紗布密封病人的氣管造口。然而，本身是精神科專科醫生的麥列菲菲，曾稱拔針程序由技術員負責，為自己涉遺留斷針在病人面頰的事故開脫，遭質疑雙重標準。
曾涉遺針事故 指技術員負責
事故於1978年發生，麥列菲菲為病人曹彩珍做腦電圖掃描後，遺下兩毫米斷針在曹的左面頰，曹在隨後多年飽受神經線痛楚折磨，1998年自殺身亡。麥列菲菲回應事件時，曾稱當時由技術員負責拔針。她在2011年接受《東周刊》訪問，重申不是自己拔針，又指針的構造有問題，「不關我事」，她有道歉並勸曹到急症室處理，但對方最終放棄治療。《蘋果》昨以電郵向麥列菲菲查詢，截稿前沒有回覆。
外科專科醫生林哲玄指，醫生和護士合作照顧病人，彼此沒有從屬關係，傷口和造口護理是護士的專業範疇。他反問，若麥列菲菲認為醫生有責任監督護士做份內的護理工作，為何她自己卻毋須監督技術員。

最好醫生做埋文員 倒埋垃圾 煮埋醫院餐
咁高人工？人工包埋㗎

護士只不過係輔助角色
責任始終係醫生度
呢個個案係醫生巡5次房都無發現問題

如果係講理論上你係岩
但實際上護士係輔助醫生兼做既野係收醫生order
如果跟你咁講，咁點解醫生開錯藥而護士派左，隻獲係護士揹

醫生既order 唔關醫生事？

醫生開錯藥肯定係醫生揹，而唔係派藥護士揹
你咪9up

雖然醫生惡過狗
但護士成日話自己係專業
咁自己既人犯錯自己承擔返責任好正常

個醫生無叫過個護士蓋住個人造呼吸口wo

醫死你係你問題唔關醫生事，但找左數先好攞條屍走。

護士出錯但醫生無發現護士出錯
點會無責任?
琴日東張西望聽死者個仔講
醫生巡咗幾次都無發覺有問題
同埋醫療記錄有醫生簽名

醫生以佢嘅workload人工都算高…

大佬你護士做錯嘢要人揹，洗咩咁高人工。

呢個case醫生order班護士封喉？

快啲同it9一樣 引入內地專才 睇下你哋仲有冇得咁寸 出親咩事都走出嚟醫醫相衛

唔岩, 件事係醫生誤導護士, 點都係醫生錯

醫生巡房每人睇幾分鐘望吓，冇可能仔細檢查

護士成日對住

論責任點計都係絕大部分喺護士度

兩個做法有兩個唔同既辨別方式, 依家係醫生做錯野誤導護士封喉

啱啊 醫生巡房行過就算 嘜柒都唔洗check

自己追返成件事既過程啦柒頭

護士出錯
醫生無發現點都有責任

咁個nurse洗唔洗除牌

咁大間醫院
藥劑師出錯藥，又關醫生事
阿姐拖地跣低病人，又關醫生事
總之出左事就醫生埋單

照出人工照返工
坐一個月office

點解唔係醫生護士一齊負責
大家都係受過專業訓練 護士應該知咩做得咩唔做得 做錯就應該負責任
醫生巡過幾次都無發現又係on9
但而家就講到好似一邊有責任另一邊就無咁

痴線
巡房既目的係咩
幾分鐘望下係一個理由?

呢樣咪最大問題囉

你d例子都on99
我真係唔會同你d咁低水平嘅人討論
自己睇返單case先出聲啦

護士一早判咗啦。你又無留意新聞
不過執行上又係低低地
調去做行政嘢 糧照出

呢單野一早有姑娘判左釘牌啦

一個月

有無告涉事護士的直屬上司（nursing)？佢無監管好佢下屬的工作

仲爽 唔洗對病人

簡直係恩賜

d護士又仆街
死者個仔都係咁問護士咁封法有冇問題
好似有問埋護士長
但d回覆都係答要問醫生

根本醫生同護士都有責任，琴晚東張西望有訪問個仔，醫生巡左幾次房有睇排版簽名，責任實走唔甩，護士都好仆街，個仔同左護士講幾次人工造口唔應該封，班護士就推去醫生到。用個腦諗下都知用來吸呼無可能密封啦。所謂既停牌仲仆街，班護士調去做一個月文職，糧照出福利又一樣，咁樣叫罰

醫生有錢出無責任

我係個仔一定再事告到班仆街破產

其實醫管局都可以安排個醫生做6個月非臨床工作，人工照出

睇下有冇賊

少一個醫生同少一個護士相差好遠

估都估到D臭西護士點樣鬧返人轉頭

笑左🙈😂而家係醫生要為護士的錯誤負責啊

我明，個醫生6個月唔洗對病人，人工照出，fat fat la

咪就係護士柒咗醫生冇發現囉
Point?

個醫生應該再推去senoir到
無限loop

唔知乜料？？？？

Senior

咁判佢有失德有咩問題呀?
佢有責任發現架喎

直頭唔知你請乜料啦，成篇野係講醫生唔應該為護士錯而負責而抗議，冇講過護士唔想承擔責任，睇淯楚先留言好

上面堆偷換概念撚可唔可以收一收嗲 乜撚野工程，派錯藥，地下跣親全部同哩單case唔同，要討論唔該集中返係哩件事ge細節上

其實造口護理係nursing專業d
醫生呢方面認識應該差過護士

香港護士西口西面: 醫院做野唔駛你教

我冇話醫生冇責任，但主要責任一定喺護士
一來係護士柒咗先

二來醫生巡房得幾分鐘，根本只可以望吓啲數字同睇吓樣正唔正常
你冇可能要求醫生幾分鐘內檢查哂病人全身儀器，傷口有冇整錯

人造呼吸口的護理點睇都䕶士處理

醫療體系各施其職
醫生做診斷治療
護士做護理
藥劑師把關處方是否適宜

戇鳩 晌度SPIN晒去護士到
護士一早就判左
佢巡幾多時間,佢都係有責任確保病人既生命安全
你簽得名就係你負責
呢個係造口呀,唔係平時穿頭嗰啲聯針呀

醫生責任就來去到
要幫手睇下護士量血壓啱唔啱
要幫手睇下護士準唔準時喂藥
要幫手睇下護士抽血抽得夠唔夠
要幫手睇下護士插尿袋插得準唔準

你啱，我唔知護士已經承擔左。

依家真係呀豬呀狗讀唔成書都可以做護士
咩鯨魚東華三院考得幾分都可以讀nursing degree

根本個醫生巡房時，個病人都無比封喉
係廵房後，班護士用紗布封喉，跟著寫落牌板到話做完傷口護理，現在屈個醫生話發現唔到護理出錯
簡直on9

On9 醫生有責任睇住個病人！佢自己冇睇清楚

醫生心諗：屌你，明明造口護理係護士專業過我，叫我去監管護士造口護理係咪on9 ，如果我開聲，班姑娘又話我唔尊重佢地護理專業

依家個醫生有份係排版簽名話無問題，只要佢一簽左名就有法律責任
以為唔洗上身？

有獲要揹就話專業自主 平時冇事就醫生大晒 其他專業行開 割席快到呢

哦
唔知陳以誠點解要釘牌既?
佢冇責任睇下個切口岩唔岩?

講句有責任個個都識講
但要求醫生幾分鐘內查哂病人全身係咪合理要求先
如果你個要求根本唔撚合理唔係正常人可以做到，咁出錯時既裁決同判罰係咪應該考慮哩點
點撚解護士係出錯嗰個又成日對住病人，都只係調職，醫生就停牌，公唔公道先

醫生簽名係簽醫生嗰部份
唔係簽nursing record

上面回咗你

集體問責跟住大職位果個咩飛去到邊都咁㗎啦

佢巡幾多時間,佢都係有責任確保病人既生命安全
你簽得名就係你負責

【本報訊】青山醫院男病人服用強效抗精神分裂藥後血糖飆升，但醫護看漏血糖數值異常，病人終身亡。死因庭昨完成傳召所有證人，專家直指超高血糖併發的酮酸中毒是最主要死因；醫管局代表律師則承認青山醫護睇漏眼，表示「繁忙唔係藉口，亦唔係理由」。預計陪審團最快今退庭商議裁決。

收得皮未?
將個造口偷換概念做全身
你呢D人真係兜得好樣衰下喎

哦，所以我同意你既講法
一句有責任，就要負責到尾
任何一個程序，無論大與小，重要與否，醫生都有責任保證100%準確
忙唔係藉口，巡完房就趕去門診都唔係藉口

呢件事一定係屌個護士

唔出事話要尊重護士專業
出事就唔係專業

麥列非非上唒神枱，不食人間煙火，亂九咁判

睇返成件事啦柒頭, 巡房係後話黎

以後要拎咗nursing 學位先俾讀醫做醫生
以確保醫生都識nusring專業，有能力監管護士專業工作

成日話忙唔係藉口

唔好計醫療界

做所有野都好，忙就會增加出錯機會，呢樣係常識

邊個搞到公營醫療系統咁繁忙？

無人想見到醫療事故，要避免日後問題發生就要解決根本問題

你釘死一個醫生，都只係用黎祭旗，病人面對醫護人手不足都無解決過

護士都係專業人士
做錯事唔使負責任
唔怪得咁多人讀唔成書都去考啦

你盲左？一早就罰左一個月啦

讀唔成書唔代表做唔到野

你住緊個間屋好大可能係一班讀唔成書既人起

最緊要係training 要提升護士質素就真

醫生心諗自己做得咁辛苦反而被屈
以後咪hea住做囉
最終受害都係市民

護士RN嘅話要讀病理 藥理先畢到業
唔係點take care病人
每個RN嘅臨床決定係可以決定病人生死

一個月真係多撚謝

佢講等於啱？
屌你佢係代表醫管局律師梗係咁講

醫生巡嗰陣啲傷口都包口哂
如果咁都要求醫生負責埋，
咁同要求醫生每次巡房都全身檢查有咩分別
上面都講根本護士處理傷口仲pro過醫生

講撚埋啲廢話，總之無論點樣唔合理
總之就你負責
完全無視嗰制度幾咁戇鳩
醫生重判咁多又無視

護士兩年前有裁決啦

點唔洗負責？ 你都幾適合做護士

無錯, 正常護士應該係幫醫生執手尾同做小型處理

Dllm班垃圾護士幫唔到手仲要拋返個波比醫生

咁不如炒撚曬佢, 考個護士牌黎把撚呀

攞去打靶好冇

醫委會暫代主席麥列菲菲表示，黃卓義沒留意護士出錯，是不能原諒。她形容黃卓義巡房八次都未有發現問題：「如果你一次疏忽見不到都可以理解，但他巡房八次，病歷內不論護士紀錄或物理治療師的記錄都寫得很清楚」。

They are well paid for it

菲律賓人質事件總統都要道歉啦

咪撚on9，你真係起樓靠班地盤佬
無咗工程師，俾一百年地盤佬都起唔撚到一間屋

護士唔係喂下藥、量下血壓就做到，仲要學一大埋專業知識。果班ce/dse得幾分既垃圾，連幾科中學學科都應付唔到，靠佢地做護理，死得人

樓上話唔洗負責任，咁我咪話佢聽一早判撚左囉
你唔滿意結果咪行動叫人上訴囉，得把死人口

根本無得hea住做，亦都唔知點做

常識去諗，假設成朝都無其他野做，一個早上四粒鐘巡五十個症，醫生見每個病人都無五分鐘，最基本睇番病人病歷，維生指數，化驗報告，計劃之後醫療方案同日後出院。。。根本醫管局就害緊病人同前線醫生

同意，但係點先可以提升護士質素又可以解決人手不足問題？

加人工囉

護士一日到黑話自己專業

啱
點解唔係醫管局主席負責？

宜家請好多垃圾護士就真
個個 hea 做貪份糧高
成班仆街又冇醫德
成CCTVB 就成日拍劇美化班仆街

而家d護士課程咁濫
明愛 東華 醫管局 其他護士學校又開

原來d樓全部係工程師自己起

唔知以為你係負責收人讀護士個班添

都唔知邊個响度死兜
佢係一個AC,唔係R呀,
你R唔熟可以,但AC你都講得出都幾好笑
點樣巡咁多次都可以覺得冇問題呀?
邊個先無視緊事實?

連醫院都查完都覺有問題有啲人仲可以覺得醫生冇問題
邊個先講緊廢話?

唔太同意，以現時護士薪酬，工作量，環境，壓力根本吸引唔到高質素嘅人才

我都唔明點解係醫院狽鑊，
明明Medical同Nursing係分開兩個專業。
如果Nursing係under Medical，唔該Nursing唔好咁多聲出，
要出聲果時就大家分開平排講野，
出事果時就話我under你

專業唔可以錯咩

私院醫療事故多到七彩，不過無呈報，比錢了事

知唔知咩係供求

係咪想引入大陸護士？

但大陸護士分分鐘高質素過香港嗰班

呢單野最終會令到更多醫生離開ha去私家
私家嗰班因為需要用多咗時間去check護士有無出錯，一定將個時間成本轉嫁落病人度，即係又會加診金巡房費手術費

但吸引好多腥香港人

醫院同醫管局唔話醫生有問題唔撚通話自己嗰制度有問題咩？
上面都有巴打講咗，巡嗰五分鐘你想查幾多野呀

你睇到人手不足
我睇到病人太多，濫用太多
加2,3倍收費，已經舒緩好多

護士有撚賴醫生咩

醫委會嗰班係醫生嚟㗎

呢樣我答唔到

我識個幾個都唔係公院做

無得比較

舒緩到工作量都解決唔到你所講嘅dse 垃圾問題

笑撚死 文盲就唔好上連登

講緊起樓最重要唔班垃圾地盤佬，揹下水泥就當自己係核心部分

1978年，麥列菲菲時為精神科醫生。麥列菲菲替病人曹彩珍進行腦電圖掃描後，遺下一段兩毫米斷針在病人左面頰。麥回應事件時指拔針是由另一護士負責；曹則曾斥麥說謊。曹婦一直飽受神經線痛楚、臉部腫脹等折磨，後於1998年自殺身亡，但並無證據顯示自殺事件與麥列菲菲有直接關係，而麥列菲菲亦未曾承認她需要負上任何責任。

應該問返麥醫生護士犯錯佢當時點解唔洗負責

私人醫院人工高啲，人手多啲，器材好啲，環境好啲，質素唔敢講，但整體一定好過公院

遲下大陸既醫鬧會傳入香港

咁嘅邏輯醫生under HA ,HA under 港共,港共under支共,支共雜種揸旗,應該停佢主席位半年

供求

無太大工作量，就唔需要請更多護士，原本班正常nursing degree已經夠供應。夠供應，你估班由不知名護士學校/degree dse/ce垃圾仲會唔會有人請，無人請就仲會唔會衝晒去讀

你覺得醫管局冇講過咩?

戇鳩無限度
自己呢D新聞唔跟足又要撐

去得私家係為貪平？

凡事極端都係唔合理

唔該你搵個真係幾分既出黎先好冇 成日聽人講聽人講
護士管理局出牌係有成續要求 同埋除左班野雞之外
其他都收到廿幾分 就算係護士學校 要求都好嚴 以前都要al full cert 先收你
唔好話本身理工中大港大個班
成日講又冇證據 鳩up我都識啦

東華 明愛

入得ou東華資助個班都有廿分

喂 護士個幾個已經俾人釘左牌 停完牌之後係要再考返
但一般專業牌照以醫生護士會計測量個類為例
停完牌再考返基本係冇可能 因為實唔俾佢再pass 個試

一齊負責就停埋個護士牌啦

私家隱瞞到

依兩間既rn以我所知都有18，19分+
再低可能都有 但唔多 人地一早就扮上菜set 高個收分
自己去睇下人地收人平均分再上黎？

係囉
特首要負責

護士先至惡過狗

停撚左啦

都係嘅，但係我覺得係人口老化問題遠遠大過濫用問題

過多10年仲大鑊

都係努力搵錢睇私家醫院好過

停撚咗啦

私家有咩事都係推返你去政府
你望就望自己唔好有咩大病

有能力去私家醫院囉，可以調返轉

個護士出錯就罰得個一個月，個醫生唔太關佢事就罰六個月

撞死人都係坐幾個月咋

佢應該係講緊EN, 或者係再讀上去嘅RN

屌呢個年代 啲垃圾讀唔到書 又想高起薪點就走去讀護士學校攞個護士degree咁樣 你話質素會唔會好啊
真心想做護士個啲已經買少見少 幾乎都係為左逗份糧 唔小心整死咗你啊？ Sorry囉 三個月後又係一樣糧照出

點解香港醫療咁廢香港人都可以咁長命，生命力仲強過強國人

可能同濫用文化有關

睇東張事主個仔講番
似護士責任大好多

但人工又未夠高吸引到高質素嘅人

你有咩高見

護妓 係呢到唔提得 好神聖
全世界最辛苦 有責任感（未出事前）
唔係為錢係為大眾

試下人工得一半有無人做

而家係工程設計有問題 定係 個師傅倒石屎無跟程序出事呀

用下腦先討論啦大佬

sor，我唔記得dse 唔合格都有分，可能我講得唔清楚
ce full cert = 5條E = 5分 -> 我所講垃圾
dse full cert = 5個3 = 15分 ->我所講垃圾

平均18,19 相差唔遠

談唔上咩高見 最簡單直接就係加人工 如果你問咁加人工啲錢邊到黎 好簡單姐 政府咁多盈餘 又可以負荷咁多項目超支 你話呢啲錢夠唔夠加落公營醫療資源呢

上次改醫委會條例, 畀人屌晒鬼 過唔到
以家就話醫權過大
醫生根本合法殺人 醫死人都係停牌咋

但事主個仔 同護士護士長反映左幾次都冇人理

咁而家醫生短缺
又唔開醫生學校？？

一定有人做，質素就

有幾多人打份工唔係為錢

唔通你係義工

護士收你個人工咪同你孭鑊囉

個班護狗已經停左佢地牌 而且又冇人話佢地停得唔岩
依家係講緊應唔應該停醫生牌
你咁樣沖出黎9唔答8做咩?

護士果邊點判你知唔知？
罰佢地去做1定2個月文書野咋
咁叫懲罰咩

2係合格
你拎個英文2去問下大學，點解當你唔合格

點解同你第一個回覆咁矛盾

咁加人工都唔代表啲人係真心想做護士喎

啲人都係為咗份量，唔小心整死左你sorry囉

但我完全同意加人工就一定可以提升質素

你有冇睇醫委會話個醫生有咩問題？
巡咗八次房都冇發現出錯，咁都唔洗揹飛？

正如你起樓啲師傅無跟程序，搞到幢樓有結構問題
個建築師都照樣簽收，你估佢唔洗負責？

又好似餐廳食物中毒，可能係個廚師出錯
但食環告都係告個持牌人，唔係告個廚師
咁唔通你又話，喂屌你又唔係我煮，告我做乜？

計時間護士學校係香港最早出現 之後先有其他地方train
護校個班做野上黎算係高質爽手
之前夠人先停左 係沙士之後唔夠人先開返 依家夠人先收少哂人

咁個醫生停牌期間都可以做文職做training嘅

所以涉事護士都有停牌
責任可以醫生護士兩邊都有

咁你要問吓醫委會同埋背後嗰班既得利益者點解唔開多啲位啦

以我所知中英合格係3 其他係2
5科合格33222=12分
巴打睇黎你要返小學讀返數學啵

似係你冇update護士點判

連登仔跟車太貼

報紙最新都係講1個月喎

其實可以唔矛盾 加咗人工 就可以大條道理要求護士學校/其他U提高要求 起碼提高收分先 唔係啲連DSE 20分都無嘅人就可以走去讀 好啦你話我歧視啲人低分 咁可唔可以提高training要求/合格要求呢？
但我同意巴打你個意見 的確就算人工點都好 呢個世界都一定係大把人只係為份糧而打工 但都係個句 如果呢班只為份糧打工嘅人係有一定質素 咁都唔可以要求咁多 算啦

其實兩邊都有責任
有事就割席
次次都係咁
醫生開錯藥又話人唔提佢
護士派錯藥又話醫生係咁開架喎
錯咪認囉講真，係要覺得事不關己

醫生開錯劑量，護士發現唔到，就告得入護士。
醫生「日日巡房」但都睇唔到個病人個喉比人封住左？
呢單嘢護士做錯左，但作為負責該病人嘅醫生，如果有認真睇過個病人，都應該發現到啦 最了解個氣管造口嘅人，應該喺個醫生喎

政府驚你玻璃心，所以格硬話你合格
真係到做事，你個2呢

出來社會就知，所有人都當2係fail

你睇清楚新聞，之後再睇清楚樓上係到講緊d咩先啦

成個post好撚搞笑 冇人話班護狗唔洗停牌唔洗上身
但成班就講到班護狗將個波推哂去"神聖而不可侵犯"既醫生身上

喂 家陣判個醫生停牌個係班醫生黎 乜巡房剩係睇bp o2 temp咁簡單咩?!
個病人轉去九龍醫院主要係做完個永久造口 屌你睇都唔睇就由鳩佢
咁係叫巡左?!即係個醫生係連牌紙都冇睇 病歷都冇睇呀!!!

簡單d講個醫生係冇做到佢既本分 就係咁

跟你老母咩

你係咪是但入一個post就留低連登仔跟車太貼

護士唔使識的話不如加錢叫執床呀姐做

收咁多人工西口西面又唔專業，返去執屎啦

好多case 始於你無讀過專科同埋少見
d 護士就會盲跟上一手做法 或者 聽ward senior 講點做
但我認為護士有懷疑既時候應該要call 醫生問又或者自己查書
因為次次出哩d 事都係自保，推人出去死

成件事根本陳肇始應該下台
佢自己做護理系教授
管唔好班所謂專業護士
做埋啲on9 嘢

一般專業牌照以醫生護士會計測量個類為例
停完牌再考返基本係冇可能 因為實唔俾佢再pass 個試

From ou?

poly

冇人話護士唔使識

至於收咁多人工西面唔專業，你又佢佢唔漲

有錢咪去私家醫院囉

都係停牌
上面話咩罰做文書
擺明有誤導

那有錢分俾醫療

利害了，我的高鐵

其實既然護士唔係under 醫生

可唔可以屌返個醫生轉頭？

唔係從屬關係都要睇佢面色？

exact7ly
如果你問完唔跟佢果套又會比人屌
但保護病人黎講，點都信自己最好

明明西得最多面就係阿姐

公立醫院護士無出糧？入過去都知班仆街護士最愛呼呼喝喝

事故發生嗰陣佢仲未上台喎

你嘅邏輯同上面嗰位話雜種要落台好似

我都想問

醫生巡房果時其實好少睇病人
通常係聽Junior report同睇排板

不過件事離奇之處係 正常依啲病人都會24小時插住儀器mon住 無理由desaturated 都無人發現喎

有糧出就唔可以對人呼呼喝喝？

你以為你入餐廳 你去澳牛都俾人呼喝啦

有錢咪去福臨門囉

當時佢正正做緊港大教授

醫生點會冇問題?

係護士同醫生都有問題!

支那護士差不代表本地好

大學、護校出身果班都每況愈下
而家垃圾東華明愛又不斷出護士
只會更差

的確係

資本主義

我屋企人近排係公院做過手術

其實主診醫生同之後既護理傷口既護士係可以零交流

洗傷口個陣都係睇返醫療紀錄

我覺得咁樣溝通有少少唔係太好

如果醫療紀錄唔全面，有事既一定會係病人

根本成個系統就怪怪地

嗰班護士係港大學生？

使唔使譴責埋徐立之

個學生係polyu出黎

港大教授負責管理全港護士？

上面呢份20000人工，好普通range
要求5條3，普通要求

你繼續幻想2係合格
你去考其他專業牌照，所謂合格就係合格，合格之後就ok。
dse拎個2，口講合格，然後做呢樣做果樣又話你唔得。

係連登 醫生就係啱晒

其實我覺得兩面都有問題 不過護士責任大啲

我見過有Ｄ護士開會係西面西到爆

真係唔出奇

利申:做過醫院一段短時間

咁你寧願人手唔夠定質素下降先？

依家好明顯就係揀咗後者啦，想提高咪加人工囉

病人啱啱整完造口 醫生巡房邊有理由唔睇個造口先.

咁明顯既錯誤 一睇都見到啦

不過護士一定有錯 仲要幾大責任

邊單case開錯藥係護士揹？講唔出就唔好9噏啦

原因講得好清楚，你作為主診醫生，有責任去檢查病人有冇出現問題，咁多日都唔發現護士貼錯野就係醫生失職

點誤導佢？

兩者應同一重要
應該減低低質素護士
加大大學nursing degree quota 而不是開垃圾學位

咁唔係從屬關係真係冇必要睇醫生面色

點解有人會覺得護士對市民唔可以黑口黑面，你投訴佢佢又唔會冇得撈

我自己就唔敢鬧護士，我條命去喺佢手

明顯兩邊都有問題

護士長時間對住無發現

病人啱啱整完造口 醫生巡房果時 邊可能唔睇下個造口？

一個字 錢

你開幾多大學護士學位冇人報都冇用

醫護人員短缺一樣唔引入外勞，畢到業幾濕鳩一樣照請，所以今日咁樣

醫生啱晒就未必

護士就一定賎過地底泥

醫生巡房 責任係睇下病人情況

佢無發現病人比人封左造口 明顯佢都有失職

而唔係單純「無發現護士柒左」. 跟本檢查病人情況都係佢責任 係兩面都失職 而唔係醫生無做錯但孭鑊

工程就當核心部分，你估你物質學家

你都識講有啲嘢係護士負責啦。咁醫生點解要孭？

聯針就係護士，造口就唔係。

總之今次就係醫生
.根本冇準則

哦 錯左就怪政府，咁所有醫生護士都大撚哂啦，做錯事就話忙。依d 人我寧願你咪撚做，俾番d 真係有心做既入。入得黎做就一早知個環境係咁，自己選擇怪得邊個

但造口唔封得依啲基本野 無理由醫生會唔知喎

支共under美帝播

你話冇人報？
冇人報就執左啦
就是太多人報，之後有d學店開垃圾學位
始終nursing好過pure Science

如果將學店既學位放番入大學
點都好d

坊間同政府一般都當5條2係合格full cert，而3322就係入大學既最低門檻

直接改做港大 中大 理大先有得開nursing
取消晒堆垃圾high diploma 東華 OU果啲
再整個考試比海外護士醫生黎 但咪撚放支那狗黎

就係因為夠分入大學嗰啲唔多人報囉

護士學校嗰啲學歷咁低點入大學

坊間當2係合格，坊間=連登小團子
拎住口講合格成績
u無得讀，工又無得in

叫你地認清事實就係度人身攻擊，惡撚過d雜種狗

樹大有枯枝

你覺得大學訓練出黎既可靠 定拎一堆3322入東華既可靠呢

又loop呢啲戇鳩言論
駁左幾多次又黎

護士點解唔使罰？
唔使告誤殺？

咁有咩情況下先會係護士責任

上少D連登啦傻仔

用成績代表工作能力 證明你未畢業

我一堆中同做緊護士, 最睇唔起既就係成績最好個間U出黎既護士 (廢事出名)

講緊大家都係RN~ 醫管局個班高班馬過廿幾分入U個班

但咩原因就唔知，所以我屌你都廢事

個班護士最叻呃光環，成日開post咩你問我答，成日話自己專業所以人工高，專西咩

d 老屎忽最撚興屌醫生，話佢廢
之後出事就話：佢係醫生我係護士黎架咋！哩d 野我識既，我去做醫生啦！我出埋佢份糧好冇

柒左就唔好死撐
樹大有枯枝 咁我都可以講ou東華都會有d有質素既學生

55

9噏完就話駁咗

咩係護士責任咩係醫生責任呀？條線響邊度呀？

醫生係公務員，不如告埋政務司啦

醫生係公務員都講得出
政府一年跳一個pt
醫管局係唔係?
醫生巡房巡黎做乜野?

內地專才做錯，真頭唔俾報道

唔好意思

OU 學護 / 護士學校學護 reputation 好過HKU

巡房洗唔洗試埋啲嘢食有冇毒呀

不如睇下廁所會唔會太濕跣親

D咩你問我答post其實好撚不知所謂
現實存在感幾低既先會開D無聊post

醫生的簽名不是approve護士做過的嘢
只是記錄巡房時病人的情況之後簽名作實

點為柒左先
等於我話 將醫生學位改到東華都有 咁質素一定下降

我無話東華OU全部係垃圾 但普遍一定差啲囉

唔係話用成績代表工作能力，只係話
成績好唔一定好
成績差就一定垃圾

成績係其中一個指標，連成績都搞唔掂，好得去邊

HA真係跟正苦point跳既 不過就肯定唔係公務員

考掂個DSE先講啦 質素好

拿咁你呢個又係第二個問題，唔係講緊dse低分

仲未柒夠
個醫生巡房就剩係睇維生數字
幾多bp 心跳就算

所以其實係要加人工，但啲人又覺得已經太高人工

大部份人都係寬己嚴人

有人話過淨係睇vitals?

ff完自己當真相，笑撚死

頭兩年唔跳林鄭上年流感先取消
我真係講唔出跟政府

又一個衝出黎柒

你保持住呢個諗法啦咁

有人話要試毒睇埋地下濕唔濕
唔知邊個先ff緊

條友真係唔識架喎

今年ou班year 1個朵係ha 臭哂啦

其實可以睇返政府啲ACO招聘，通常寫要求係文憑試考獲5科2級(包括中、英文科)或會考5科E級。

連個bar都取消埋
年年跳point再加公務員加薪HA都會出返backpay
算跟得好足啦

兩邊都有責任
兩邊都罰哂

都唔明有乜好嘈

我自己都係專科出身
當年CE同AL 僅僅合格
但做野同讀書係兩回事
落場做野個陣我表現好過好多成績勁既三大同學

我估計出面唔同醫院既護士學校 同 大學係 training唔一樣
佢地講個D terms我又唔明所以解釋唔到好深入俾你知

利申: 中同一個入HKU/ 三個入醫管局/ 另外三個兄弟既女朋友分別poly/cu/護士學校 出身
已grad三年以上

同埋未有研究顯示到護士質素同佢地DSE成績有咩correlation
如果你有呢方面資料我唔介意同你討論下

駁唔到話人唔識最容易

護士year one 就要出placement?

我以前做野只係接觸過東華/poly

好似正正常常咁

順帶一提, 宜家醫院有內地學護, 最驚係呢種

其實有啲醫生真係會睇
不過都係講個信字
我覺得好多時候係個醫生要識睇個病房班護士有冇料同幫唔幫到手
有啲勁既可以好幫到手 有時一個廢/賤既可以做鳩成個部門

醫生而家罰咩護士又罰咩

多女人既行業就麻撚煩
又要人尊重你 又話自己專業
出事果陣又想比個責任醫生
同女權又要拎個西當八達通又要話唔公平一樣

點想俾個責任醫生

你真係出少句聲當幫忙

等啲女人以為個個男人都係on9

你咁講又對fg護士唔公平
咁始終個個都要考牌既
個考試一直都係呢個standard
考完之後佢就係合資格啦
唔係話讀完一定考到
都有人拎唔到牌 or係學校讀到一半升唔到上去
有d nursing school fail2次skill test已經會踢人出校

醫委會罰醫生

護士管理局罰護士

你覺得醫生罰得重問返醫生

我啲魚蛋唔要醬，要攞走佢啲魚蛋嘅醬

因為有班懵丙覺得護士推曬啲責任去醫生度

全香港都係依個諗法

唔係點解考得最好果批先有得讀醫

跟本就係想用DSE𨤳定高質素學生

自欺欺人話DSE唔關大學事果啲先好笑

你啲廢話有咩好駁？

醫生做好本份，護士犯錯，點解要孭鑊？

淨係識得話醫生巡房睇唔到

唔係自己責任點睇呀？ on99

咁點解護士唔出嚟發聲？
成班龜縮侮辱自己專業

題外話
其實醫生會唔會睇Nursing/OT/PT/dietitian/speech既notes?

好奇想知到底佢簽咗啲咩
就算係簽dressing prescription最多咪一句"dressing to tracheostomy site (frequency)"
恕我無知 我未見過有人寫到明塊膠布點黐

醫生點都有責任

唔發聲就叫侮辱專業

警察二萬人集會一定好專業

咪係，醫生嘅責任係負責簽名，其他事唔關佢事

發聲集會都要睇主題㗎

會，睇佢有無出嚟坐，行成點，返唔返得屋企，albumin低有無人處理，點解仲未甩到Ryles。

吓 有錯咪認囉

我唔覺得唔發聲係侮辱自己專業

盲撐就係侮辱自己專業

簽名就要負責？

咁食錯嘢食物中毒洗唔洗負責呀戇鳩仔？

簽名係醫生嗰part呀，唔識唔好衝出嚟柒啦

我嘅意思係點解護士唔出嚟話醫生嗰邊判得重，明明呢個判決係基於醫生有責任監督護士工作，其實係侮辱緊護理行業

照個傻鳩邏輯，工程師、律師、高官既簽名做 Approval 都唔駛負責
唔怪得政治越來越無恥，原來有傻鳩以為簽名唔駛負責。定當自己係明星，送簽名排板比病人護士 。

咁醫生係咪有責任監督護士？

其次護士有咩資格話醫委會判得重 反之亦然

何謂輕？何謂重？醫委會有自己準則，標準，你話班委員會嘅醫生話護士唔發聲

咪係，南丫海難個海事處高官都冇責任㗎

如果醫同護係兩個系統，其實應該係互相合作，沒有誰比誰高尚
有福獨吞有難同當，咁同女權膠有咩分別？
btw而家普羅大眾都有資格指指點點啦

教係咁教 學係咁學
你有料既咪夠膽反對醫生囉... 可惜護士真係冇邊幾個有料
實際咪又係跟醫生order做野囉 跟routine跟醫生prescription 跟住就番工等放工

講真單野個醫生識唔識分個造口係咪唯一透氣口都冇人知

塊紗布遮左咁耐醫生冇理由睇唔到

單野護士一定最大責任 但醫生唔會係0責任

咪玩

日日都監住啲醫生有冇開錯藥開錯劑量 etc.

有錯一定會同醫生講

因為到最後派個個護士 正常識野既護士係唔會醫生開乜就俾乜

好多人包括病人同家屬都唔係咁諗

有幾多個會咁做呀

兩年前護士裁決醫生有冇出聲?

大家專業唔同職責唔責任唔同點可以公平批評判決？

所以我都唔明點解你一口咬定判得重 你係醫生？

我就冇批評判決啦，我都唔熟醫護行業。只係覺得你講唔發聲等於侮辱自己專業on9

醫生開完藥 要check 返佢個dosage 啱唔啱
佢開錯藥/開大咗 而護士又派咗
護士都有責任架喎
正常護士係唔會醫生寫乜你就俾乜

點解啲人成日以為護士淨係量下血壓探下熱跟下routine

btw氣管造口呢單野醫生護士都有責任

擺明醫生問題啦 巡房無檢查 無睇病歷鳩簽名
屌你老味 睇左病歷點都會check check個傷口啦

根本個醫生懶到仆街 咁都無事真係無天理呀

事實上好多傷口都唔洗日日睇

其實佢病歷寫哂佢有氣管造口
巡房點會唔assess下個造口
點都要睇下個造口condition啦

不過都有好多醫生諗住個case stable
就咁寫句same 落牌板

喂 手術完都唔睇
死左先睇呀？

問題係佢巡房無做好檢查
護士係有錯
但醫生都一定有責任

停佢牌係因為佢無悔意
如果認錯
通常會緩刑

係 個個貪護士高人工
中學有幾個女仔 dse15分樓下 bio拎2
讀完asso/hd 博去東華nursing

佢個手術喺九龍醫院做？

你估醫生唔係貪人工高咩

你又對唔對得住你份人工？

唔好寬己嚴人，咩人工咪有咩人

咁你收病人唔驗一次交收?

千祈唔好以前自願性醫保係好嘢黎
最終只會令到公立走得更多人變得更差，不論醫定護
同埋就算有退稅，保險公司可以食足之餘再收多你一截要你自己比突

繼續
唔係每個手術都係術後第一日就睇傷口
每次揭開敷料令傷口暴露於空氣之中，加上用藥水洗傷口，係會改變傷口環境影響癒合，所以除非臨床上有懷疑(例如滲血、發燒)，否則一般會隔幾日先睇
返回正題，上面巴打話唔同專業唔應該質疑判決，咁非行內人都無資格話判決合理啦？

討論當然得，最憎啲人知少少就妄下結斷

法庭嗰啲case又係，大家嘅資料多過陪審團咩

但係強迫其他人表達立場係咩邏輯？唔表達就係侮辱自己專業？

我覺得重點係個護士係唔係有專業知識處理傷口
過往係咪一直都係靠護士處理
如果係的話
醫生就冇責任

護士有專業知識處理傷口唔代表醫生冇責任監督嘅

當然監督範圍要係合理啦

咁醫生開完藥 有冇責任監督配藥員有冇執錯藥
我覺得既然醫生將執藥的責任交左比配藥員
又佢又有專業的知識執藥
咁點解醫生仲要監督佢

同樣道理
既醫生將照顧病人的責任交左比護士
而護士又有專業知識照顧病人
咁醫生仲有責任監督護士？
咁護士抽血的時候
醫生又有冇責任監督護士有冇出錯？

所以咪話監督範圍要係合理囉

何謂合理我身為行外人就真係唔清楚啦

所以我第二條問題就係問
過往係咪一直都係靠護士處理

東華nursing唔知點解個名咁臭

咁問題係佢冇發現有問題喎

我認為同醫生嘅due diligence無關

喉事故主診醫生黃卓義兩項專業失德罪成，除牌6個月不予緩刑，指醫生有責任知悉及提醒護士犯錯並為錯誤負責

即係你認為醫生有責任監督護士有冇犯錯？

睇吓咩錯，就呢件事件醫委會嘅醫生覺得有

佢巡房八次都唔發現異樣
你覺得佢有冇問題先?

我個人經驗係通常最大粒既醫生聽完唔同意見 (ot/pt/pharm/rn/mo/diet/sw)
佢會口頭出個plan
詳細點執行就由上面呢班人負責
但各個discipline都唔會監督對方
監督係由自己果科既senior負責
例如高級醫生監督低級醫生 / 高級護士監督低級護士 / 高級PT監督低級PT

起碼醫生個分對得住佢份人工
依加唔係講緊護士份人工問題
而係太多護士課程搞到護士質素參差

簡單啲講，醫委會覺得一個盡責嘅醫生係可以合理地發現到護士呢個錯誤

如果醫生係有責任監督護士有冇犯錯
巡房次數就唔係需要考慮的因素
因為理應第一次巡房就發現

其實行外人真係未必知，但我相信大部份醫生一定知道有冇問題。

判刑會否過重就係另一個問題

嗯，咁醫委會嘅人喺邊度嚟？麥列自己都出過事，雙重標準喎

我反而唔明點解一個有咁大權力的司法機構會冇法官引導

廿幾三十年前，裁判既人都唔同哂，邊可能一套標準用到老

你估美國咩

我只可以講護士個分數都對得住份糧

再高分D嗰啲就唔會揀護士

如果有法官既話，咁可能對醫生既判罰唔會咁輕，你睇之前打開個肚換肝等幾個鐘都無事就知圍威喂啦

呢單案嘅指控並唔講緊護士做錯醫生要負起監督責任
而係指醫生
未能採取正確步驟防止病人永久造口被當臨時造口處理，及
未能指示護士或輔助醫療人員妥善處理造口

詭異嘅地方係第二條控罪同時代表護士完全依靠醫生指示處理造口而非靠其專業判斷
如是者護士點解又要負上責任呢

先打護士一板
風浪難平就再打醫生一板
好難唔令人覺得只係為祭旗而做嘅大龍鳳

你又有幾了解麥列果次事件呀

果次醫委會有冇開board? 點雙重標準法？

我就唔敢評論啦

醫畜/護畜死全家

正常dse入大學嘅護士係對得住份糧
我講緊dse得十二三分 bio拎2嗰啲

我諗成個業界咁細
唔多唔少都有利益關係或者恩怨
用法官＋陪審團制度會唔會更好

屌 唔小心正評左

根本就係宜家出左事先拉醫生落水
冇事嗰陣就話護士嘅專業範疇唔係under醫生
搞清楚邊個搬緊龍門先啦

即係話護士唔可以單憑醫生指示就逃避責任，應該有自己嘅專業判斷。

個錯誤指示係一個盡責護士能夠發現及避免掛

dse得十二三分 bio拎2嗰啲係EN, 一樣對得住份糧

供求呀師兄

好簡單，樓上話醫生無辜嘅，請答我，

如果個病人係醫生老母，你估結局會唔會不一樣？

搬乜撚嘢龍門？你知唔知乜嘢係醫委會

醫委會嗰班係醫生嚟㗎

拉自己友落水

哦
邊個大大聲支持專業自主嗰班人囉

兩樣野好似冇衝突
有一個法官引導討論我諗結果會更加公正同說服力

你呢個問題真係問得好

但我相信一個盡責嘅醫生又未需要去到對待每個病人都好似阿媽咁嘅

當然會唔一樣
但醫生的責任係咪應該當病人係自己老母咁照顧同檢查？

只係疏忽嘅程度問題啫。

你啱，阿媽得一個

但病人千千萬萬，邊理得咁多

其實即係 望一眼， 同花時間望多兩眼嘅分別。

如果個醫生事先知道 條友可能死喺自己手上， 斷估佢都會望多兩眼。

btw， 做醫生之前，唔係要發誓當每個病人係自己老母嘅咩？

所以就今次事件，何謂一個盡責嘅醫生，一定有指引，程序，常規去判斷。

醫生一定知，有冇醫生可以分享吓

如果每一個醫生都當病人係自己老母咁照顧
到時可能要抽籤睇醫生
如果醫生有責任
咁護士的直屬上司係咪有比醫生更大的責任呢
因為樓上都有巴打講過由高級護士監督低級護士

算啦，根本由頭到尾，只要個護士認真d，唔係hea做，唔識分造口時，問多兩句，就唔會發生事

醫生程序上要簽名揹飛，信錯護士專業，隻死貓硬食

唔得
人地認為專業自主
又點解可以俾人引導
何況佢地都有律師

搬龍門嘅係麥列菲菲
同埋話醫生有責任監管護士嗰d人

我估醫生簽嘅名只係代表：「呢個病人有個造口，護士你要去護理喇」，如果無呢個簽名根本無人會掂佢個造口

病人都因為相信醫生嘅專業死咗

張則無事既話點入到工程師呀？

幾分你入俾我睇下

梗係無指引啦

所謂既常規就係一般其他醫生點做

而家問題就係前線醫生跟前線醫生既常規做
審判既就用佢自己既界線去睇

所以點解今次判決會有咁多醫生聯署

三個姑娘加埋都係停3個月

醫生停6個月

啱啱睇返d新聞
諗想連登講咩護士專業，睇過有幾專業

首先醫生並非畀出錯誤指示
而係無提供妥善指示

而假若裁決認為護士亦有其專業判斷
何解又唔認同醫生可以相信護士嘅專業判斷而唔需要提供仔細妥善指示呢

兩者係相矛盾的

都唔知你噏乜

麥列菲菲點搬龍門？

即係普遍醫生覺得今次醫生冇責任？定係判罸過重？

聯署可以有好多原因嘅

兩者可能係矛盾，但並非自相矛盾，因為係兩個board嚟

以為睇緊女權post

醫生開錯藥，將個份量開大十倍，護士冇發覺，派左俾病人，護士洗唔洗負責？

醫生醫死人都無事，屌你老母

護士唔一定識藥理果啲
除咗藥劑師會知之外

咁你認為所有野，醫生係最後把關定護士係最後把關？

但事實護士會因為醫生開錯藥而冇發覺，會受到處分。咁係咪又係唔公平？

之前罰撚左啦，自己搵下新聞
了解哂成件事先討論啦

根本成個post 9成9留言都係錯誤資訊下討論

真係好低質

雖然個procedure係個護士做錯 但係無理由個醫生巡房果陣呢d位會睇唔到？
咁即係佢連一眼都無望個patient？咁好唔合理姐
我唔應該呢個係醫生幫佢頂罪 而係個醫生都要負責

你記得有病唔好睇醫生

如果再加多個假設
就係醫生有極高工作量
咁睇唔到合唔合理

醫生做錯咩都無罪，無監督下屬又無罪，

留意返，佢巡左房8次，而且佢係主診醫生黎

唔合理 的確醫生工作量係好高
但係巡房去睇症絕對係醫生既責任 唔可能因為用忙黎做藉口而一眼都唔望個patient
加上佢巡左8次 8次都睇唔到就更加有問題

其實我唔係好清楚巡房係做d咩
係咪包括埋睇下護士有冇做錯

我同意依家香港醫療係好痴線
最前線醫護其實係真係做到甩哂轆
呢個亦都係依家有咁多醫療失誤其中一個原因
但係唔代表佢地可以係自己職權上疏忽 而唔洗對自己嘅失誤負責

其實唔係望住個護士做個procedure
醫生去巡房會睇番progress note
睇下佢唔係度時個病人有無咩轉變／其他profession寫左咩係入面
會問下病人症 會observe個病人 仲會有其他工作
所以如果巡8次都睇唔到的話唔reasonable

其實想撐醫生唔駛咁曲折

但事實就係咁wo

事實係忙唔係藉口
班姑娘唔忙?
係咪全部都應該無罪?

唔和平理性

唔醫你撚有人工出?

但睇返篇報導
醫生有責任知悉及提醒護士犯錯並為錯誤負責
即係護士做錯事要醫生負責 咁講好唔合理

因為忙真係理由
醫院有冇比合理時間醫生跟進病人的情況
如果冇足夠時間又要醫生睇咁多個病人根本唔合理

唔係睇護士有冇做錯
而係要睇個病人condition
包括維生指數，傷口復完程度
物理治療進度，認知能力，甚至出院安排等等
係好多罰都有責任要知，要理

佢有責任要知個病人個氣管造口係永久
有責任巡房時見到個造口有紗布而察覺到奇怪

當然護士都有責任去顧及我上而所講既野

所以呢單野醫生護士都有責任
兩邊都走唔甩

咁護士都好忙，一樣無足夠時間睇咁多病人
你先答我，護士可唔可以用忙做理由？

正!出事全推護士

可以

咁咪係囉 又話冇correlation 咁你唔好咁自卑啦 成日提ou叻啲 你知唔知醜 你地根本就係成班ou柒頭啦

係咪一般醫生係同樣的工作環境下一定會察覺到
如果係的話 我覺得判決好合理

留意番佢要負責果個點
其實唔係單純因為個姑娘錯而要負責
而係個姑娘錯左 個醫生睇唔到原來病人個封口整錯左 所以無叫個姑娘即時整番岩 咁呢樣先係錯

香港咁多醫療失誤其中一個主要原因絕對係因為香港個醫療系統垃圾
但係醫護人員出錯 絕對係一種專業失當行為 一定唔係無責任

合理
咁你點睇呢兩個指控
未能採取正確步驟防止病人永久造口被當臨時造口處理
未能指示護士或輔助醫療人員妥善處理造口
點先係正確步驟防止事件發生
同埋醫生係咪有責任指示護士處理造口

醫委會裁決有解釋，點解人地咁判，你自己爬下新聞先

傻閪醫生
慢慢返shift啦

未有警示 指示係永久造口
咁點解護士又要受罰

做測量助理就唔好咁大聲

因為事實上醫療記錄上面有寫到個呀伯係做左全咽喉切除術
而作為一個護士佢係要知道全咽喉切除術果個係永久造口

幫人問就代表做緊? 你個醫畜都on99
慢慢返shift 收工去叫雞啦 ,柒頭

成班智障醫畜 醫死人唔認數
唔死都無撚用

Hide Blocked User - 大衛·貝克漢
只求理性討論

醫委會聆訊小組主席麥列菲菲在散庭後指，醫生有責任了解整個治療或護理程序，並在適當時候更正，批評黃卓義無察覺護士多次誤以紗布密封病人的氣管造口。然而，本身是精神科專科醫生的麥列菲菲，曾稱拔針程序由技術員負責，為自己涉遺留斷針在病人面頰的事故開脫，遭質疑雙重標準。

曾涉遺針事故 指技術員負責

事故於1978年發生，麥列菲菲為病人曹彩珍做腦電圖掃描後，遺下兩毫米斷針在曹的左面頰，曹在隨後多年飽受神經線痛楚折磨，1998年自殺身亡。麥列菲菲回應事件時，曾稱當時由技術員負責拔針。她在2011年接受《東周刊》訪問，重申不是自己拔針，又指針的構造有問題，「不關我事」，她有道歉並勸曹到急症室處理，但對方最終放棄治療。《蘋果》昨以電郵向麥列菲菲查詢，截稿前沒有回覆。

咁係咪應該要追究返他當年的錯呢

嘩
公立醫院真係免死金牌黎
忙就大曬
之前班姑娘真係慘
咁就釘左牌
係個阿伯唔應該入院搞到班人咁忙

連登仔個腦係咁

岩啊，係就追究當年既事，唔係用黎合理化今日既錯

咁你冇比足夠的儀器醫生用黎檢查病人
咁病人因為冇檢查到而死左
醫生洗唔洗負責？
咁冇比足夠的時間醫生使用儀器檢查
咁病人死左又洗唔洗負責

係因為醫療霸確保醫生少收費高
仲有香港醫療系係由醫生話事

台灣古巴早證多醫生可以達致收費低效益好， 但要死攬高人工， 槍頭一定對住你地有咩事都揹晒佢。 唔係你地班仆街香港醫療可以咁閪。 害咁多人

偷換夠概念未
巡8次房8次都唔睇仲可以用唔夠時間黎開脫?

咁每次有幾耐時間睇？

次次都睇同一樣野?

我同意香港醫療制度的確係醫生大哂 其他profession係無咩say
事實上香港絕對唔係少醫生 而係好多醫生都離開左公營
始終其實個工作環境係差好遠 出去私家分分鐘搵錢仲多
其實香港要做到多醫生一啲都唔難 可以開學位 可以外地引入
但係quality上個風險可以好大 同埋要吸引佢地黎好多時都可以係物質上
所以我覺得 多左醫生佢地都會去私營做

香港依家係做唔到將去左私營班醫生帶番番黎公營
公私營合作方面實際上都無幫公立分擔到好多

另外岩岩search有關台灣醫療資料睇下 其實台灣用左好多方法去做

都係人多好辦事原則 例如用工時制 不過唔係所有專科都受惠

同意
香港既問題主要係公私營失衡
最大原因係普通市民負擔唔到私家服務
因為收費差距太大

個主席本身都有醫療事故

其實睇下個架構係點架炸喎，但係呢單野醫生都唔係冇責任。
但係護士要專業自主的話，其實真係要負返多 d責任。
其實解決香港醫療問題其中一個方案係 allied health的 role extension. 但係要做到呢件事，首先你 d人要負返對 patient的責任

啲醫生好忙架

醫生係唔會指示護士點樣護理氣管造口嘅，係護士自行制訂護理方案。
復康病人留院期間，各專職醫療同事各司其職。例如物理治療師訓練病人肺功能，學行；職業治療師評估病人自理能力是否適合出院；言語治療師訓練病人呑嚥、制訂合適食物質地。
呢一切都係各人自主進行，大家無從屬關係，專職醫療人員的工作無必要醫生批核。

調返轉頭，一個物理治療師無發覺醫生開錯藥，需要付上專業責任嗎？

有時我覺得可能係 training問題，當你個制度成日覺得有醫生包底，我諗 d student會學得冇咁認真，因為有得依賴

其實個氣管切口係需要高度護理 因為佢直通落氣管 同埋長期開口 好易有感染
對於呢個生cancer呀伯黎講 佢免疫力比平常人低 就更加有infection或者其他問題
所以個造口絕對唔應該被忽視 個手術岩岩先做完無耐 作為絕對無原因可以ignore左個造口 加上護士每一次護理都要做record 番護理過程 巡房時個醫生都必須要read through個病人紀錄 所以唔夠時間呢樣野絕對唔係個合理原因
如果斷腳入醫院 個醫生係唔係可以因為唔夠時間 黎見你果陣完全唔睇你隻腳 連排版寫左乜野佢都唔理？如果係咁佢巡房做左乜野？

易感染係真
但造口護理係護士職責
如果有感染，醫生就負責進行治療

我都覺得個醫生冇睇到個造口係唔合理

係香港醫療文化而言
醫生>>>>>>>>>>>>所有醫護行業
其實除左醫生之外其他醫護都無咩自主權
例如如果一個撞左車嘅人 佢需要咩treatment 要咩training
都要醫生落左order先可以去做 有一啲項目 係金無say 寫到落黎就做
不過個重點係 所有醫護人員同過病人做過咩都好 醫生都一定要睇排版黎follow up
其實都唔洗講醫生 就算係一個物理治療師 佢都要係做任何野係個病人身上之前睇你個排版知你情況 其他專業同你做過乜野 先可以比assessment同treatment
所以係排版上面睇到nurse點樣幫病人處理個造口絕對係醫生責任
加上個手術岩岩做 個造口新鮮滾熱辣 邊有可能一眼都唔望？
簡單少少 如果你係腳開左刀 姑娘幫你處理傷口 醫生係唔係可以唔理你個傷口情況？
講緊做呢種手術既病人 因為一手會切埋聲帶 會講唔到野 講唔到自己覺得點 係唔係應該更加care？

另外 物理治療師嘅profession係唔包藥物方面 所以唔需要負上專業責任

一塊紗布黐一邊同黐四邊望落唔係差好遠，但後果就差天共地

連登仔質素
你連我講緊乜都未知

個手術好似係6月做
病人係11月死喎

我記得當年讀急救定唔知咩既時候 個呀sir教如果有個人比野吉穿個肺都係要搵張野痴住 然後唔可以封實哂 如果唔係會死

咁即係醫生察覺唔到係合理？
講到尾都係一般醫生係同樣的工作環境會唔會發現到護士做錯

醫生做野唔洗你教

ok 睇番 呢樣你岩
但係走左紅色呢一段字都係appropriate

睇你係你唔明喎ou仔
你岩岩先話護士質素同成績冇關嘛
咁做乜咁強調ou好過hku呀 咁撚快唔記得自己講乜

各位醫生記得提醒護士疴完屎要洗手
一陣護士對手有菌感染左病人應該可以告你上醫委會

其實個位好明顯 就係你條頸中間
應該只要有望就會睇到

如果真係因為有証據係驗到因為姑娘啲屎整死左個病人 係唔會關個醫生事
除非個醫生望住個姑娘掂完自己d屎唔洗手 唔用手套 然後走去掂個病人 個醫生唔阻止佢 個醫生就有問題

As a health professional, I don’t think so.

呢單嘢個醫生望住3個護士洗傷口封喉咩？

無合適圖片比大家參考 不過易唔易呢啲係主觀嘅
不過都係果句 我唔同意cancer care上可以因為難易問題忽略呢一項重要既事
亦都唔同意係呢個重要issue上佢可以因為診症時間多少而忽略 因為個造口處理係重要嘅
當事人作為主診醫生 確實係一件疏忽

追post喇 打到攰

如果巡房個陣係封左tracheostomy又睇唔到咁我覺得抵打
但如果巡房個時冇，係之後stoma care個陣封左，咁MO點知啫

同埋，封permenent tracheostomy實desat架喎，冇人理過咩？

人都死左, 仲有咩好嘈, 今次打和, 所有野最錯係689

個個都唔睇新聞又唔睇post，以為淨係入罪封喉呢個行為

呢個先係重點

我舉另一個例子

喺公立醫院門診部，假設有位病人跌倒擦傷有一個傷口，醫生診症，處方抗生素、止痛藥、指示護士注射破傷風加強劑，及進行傷口護理。

醫生係唔會觀察、過問護士進行咗咩傷口護理。病人洗完傷口就走，即使隨後日子繼續進行傷口護理，亦不牽涉醫生，由護士自行決定洗傷口用咩溶液、用咩敷料、敷幾多層、點包紮、下一次洗傷口日期，直至傷口癒合，除非護士認為傷口情況有需醫生再評估。

呢啲就係專業自主。

我都有諗過呢個問題 比人封成咁 睇唔到佢扯蝦 個SpO2應該會差好遠架？
個審理上 因為無叫到護士做證 所以唔知個MO黎果陣究竟個dressing有無拆到
不過係Progress note上面出錯護士係有寫到佢點封個stoma 而個醫生ignore左定唔知睇唔到 作供果陣話自己唔清楚個stoma點 如果因為佢無睇清楚progress note上面nurse寫左做錯果個procedure 咁佢應該要知架

我唔信nursing notes 會提及用咗幾多條micropore...

真係會寫得咁詳細？
"dressing to tracheostomy changed."
我唔信佢會寫多過呢句，不過事實只有佢哋知

巴打講呢一個的確係現行做緊
但係我認為in patient同out patient做法係好唔同
換轉如果呢一個病人無出院 訓緊醫院係 in patient
MO巡房係會睇個wound （多數都係nurse拆dressing）
如果一個stable 嘅patient 當然可以運用巴打講呢一種management
但係過左世呢位patient係因為嚴重左 轉院 應該係要相對上critical嘅照料
醫護人員應該係以尊重病人身體健康為最大依歸
我應該專業自重係重要 係對唔同profession既尊重 但係唔應該cover過一個病人嘅生命
唔應該因為專業自主劃清界線
依家成日講緊嘅multidisciplinary management 係咁多唔同profession一齊合作
專業自主係好重要 但係溝通係呢種management都係好重要 呢個醫生無睇清楚個progress note咁多日 係其中一個致命原因 責無旁態

可以睇番個裁決

「……醫委會認為，黃是王肯構在九龍醫院的其中一位主診醫生，他與病人有8次見面的機會，期間護士錯誤地以紗布圍封病人的造口，並且寫了在觀察表、治療紀錄上，但黃聲稱不知道病人的造口護理情況為何，證明他未能掌握到箇中錯誤，還讓這個錯誤繼續下去，直至病人死亡。……」

講得清楚少少
至少sure個醫生對於個patient個stoma care係咩都唔知
suppose佢至少係progress note上面睇到個patient undergo左咩care 做左咩dressing 個stoma依家係點樣 但係佢係完全唔知但係又sign到埋doc 仲唔係失職？

前線醫生正正認為喺醫管局架構底下，護士做嘢要醫生揹飛，係不合理唔公平

我覺得問題係見八次但見果個moment係封成點，觀察表、治療紀錄一定唔會寫封左幾多邊 , 只會寫有cover到, 醫生護士冇從屬的話, 咁醫生梗係要信班護士, 個病人造完口都生存左咁長時間, 邊度估到係封曬

我有個同學A LEVEL 4條F,
之後去左讀護士,而家重找得多過我

其實以attach ward round觀察 又或者呢兩年訓過幾轉醫院
醫生係一個case management上基本上係話哂事
如果可以專業自主當然好 因為都算係對唔同專業嘅尊重同肯定
但係係香港個system咁扭曲真係

我覺得nurse護士做錯事要MO負責呢樣野 我覺得係要視乎件事個性質
而醫生要受罰呢堆事件上面 其實佢地唔係揹飛 而係要為自己錯負責任
例如呢單護士輸錯血

入面唔involve醫生任何錯或者疏忽 所以就只係nurse中招 就唔存在醫生要「揹飛」呢樣野

我明白大眾好難明白

前線醫生好少會對醫委會判決有咁大反應

今次判決令前線醫生感到驚訝

學一位醫學院教授話齋，而家好多同事都有悔意 - 後悔做咗醫生

緊係大反應啦，平時成班都包庇下屬㗎嘛，點估到今次玩咁大
因為今次家屬個邊清楚成個過程，爆哂成個過程，企硬，仲邊有得同你玩包庇？

個個無腦都話醫生簽咗名有錯就要揹鑊
醫生同護士根本就無從屬關係，亦不存在醫生需監督護士工作。以薄紗布遮蓋造口呢啲根本就係護士職責。

睇左2013年呢單野既報道
「王的造口是其唯一呼吸點，他推測醫護人員早上用新的乾紗布覆蓋造口時，王仍可呼吸，惟乾紗布遭王咳出的分泌物如痰浸透後，變成如塑膠質地，王遂難以呼吸，加上王曾中風，未能自行用手脫掉紗布，終將紗布「索」入呼吸道致死。」
依家的確唔知progress note實際佢係點寫
但係解決唔到點解MO可以完全忽略左呢一部分嘅progress note
去到作供果一日都話佢咩都唔知？
我同醫生同護士職權上無分大小 係要互相信任 但係確保一個cancer patient有良好stoma care都係醫生其中一個責任

另外小妹睇左幾年前同一單新聞嘅資料
當中提到臨時同永久其實個management差好遠 連個opening shape都唔同
照以上資料咁講其實 個呀伯permanent stoma 其實應該有其他野做cover而唔係紗布？
當中係醫療記錄入面 曾經有兩次提到個呀伯可以用permanant果種protective collar
另外係HK01報道入面 護士record係有寫到佢係undergo左臨時造口處理
suppose個醫生望到係紗布 都要有懷疑？
呢方面未係專家 請賜教

咁就算唔係醫生有責任監督而係合作
佢都有責任去睇下同事做得好唔好有冇需要幫手架喎

每次抽完血洗唔洗搵醫生睇下個針窿？

係咪次次都拎啲完全無關既例子就覺得駁到?
咁係咪萬一抽完血個傷口有問題係搵個血姑跟而唔係醫生?

我絕對同意醫生同護士無從屬關係
今次呢件事 唔係話個醫生有咩終極責任 做錯左幾個護士佢地都有停牌
治療一個病人其實係要咁多個profession合作
MO係in patient case入面算係一個manager或者係一個in charge
因為prescribe d咩 個case方向點行 要唔要refer乜野 都係個醫生做
依家唔係叫個醫生望實RN做咩 或者佢地做埋RN果一份
但係只少佢地應該要做regular follow up
at least 清楚個patient接受緊咩care 有咩procedure之類 唔係好似佢咁咩都唔清唔楚

咁邊個負責發現個問題呀？

屌你老母 成個mind set十足十女權撚
無事就話自己專業不可干預
出事就話人地有責任睇住你

女人做嘢真係零舍仆街

咁係咪要搵個血姑跟番呀?
而家個病人家屬真係有問過喎

依家得護士做女人？
其中一個停牌護士係男人！
唔好樣樣野都拎女人黎鬧！

班姑娘收埋咗條問題喎

你都有份去睇個病人喎

咁我係咪要去睇個針窿呀

另外再有護士聆訊作供資料可以參考番
「死者住院期間，死者妻子曾就氣管造口問題，向另一被告鄭佩珊（音譯）要求會見醫生，再轉達吳幗敏。吳指自己只知家屬想見醫生，只扮演傳話角色，向醫生了解其無法見家屬時便將事件作罷。」另外亦都有一個報道指護士作供講 個醫生多次拒絕見死者家屬
因為死者做完手術之後講唔到野 投訴唔到 但係死者家屬其實係有懷疑

個病人俾血姑抽完血話個傷口有問題你要唔要睇呀?

既然永久同臨時造口嘅護理方法差咁遠，個護士護理造口果陣，唔會諗下「呢個係臨時定永久」咁嘅咩？

你話個醫生無寫明，咁你唔會求証下先決定用咩方法㗎咩？定係個護士見無寫明就當佢臨時造口咁嚟護理？

個病人同咗護士講傷口有問題，護士有無同醫生講番？

要，咁護士有無將家屬嘅問題轉達俾醫生？

我覺得個情況有d唔同
stoma care算係佢呢個cancer care其中一個部分
係一早已知 同埋關於氣道 都算係life and death 應該係要小心處理
通常抽完血都會有膠布痴住 如果個病人抽血個針窿有問題
基本上一定係個病人complain先？呢個case病人講唔到野
可能要靠家屬幫手 如果佢complain就要有人follow up
但係正如上面我搵到報道一樣 係個家屬complain 想見醫生問下都比人拒絕
其實especially係cancer care上面係差到爆炸

睇返上面，醫生拒絕見家屬

根據護士作供
一個話未做過 一個話唔清楚因為無睇哂醫療記錄 一個話見到上手咁做 清潔完又包番一樣
同埋呢個醫生一路寫係"tracheostomy"可以解係永久可以解係臨時 姑娘無搞清楚 但係我諗呢個中性字眼又唔可以話係直接令到啲姑娘做錯

咁平時嘥咁多時間交更做乜

的確 呢件事上係有好多護士失誤
例如好幾次無record抽痰 同埋呢個唔清唔楚

交更淨係交一個病人？

我識幾個會考幾分，讀左個course之後再報ou就做到護士，個人廢到極。

我唔知我有無理解錯來龍去脈，咁個姑娘見倒一個中性字眼，佢覺得唔肯定，好應該去查証下啦。你唔查証，你都應該係當佢永久嚟認真看待，有咩可能話「你寫咗個中立嘅字，咁我當佢臨時啦」

呢個角度睇嘅話，個護士其實同殺人兇手無咩分別

醫生收到張見家屬紙仔通常會問個護士究竟佢哋想知啲咩先，因為根本好多問題護士都答得到，搵得醫生一定有啲原因，其一係佢哋真係唔識答，其二係家屬唔信班護士 ；如果見面嗰刻家屬係問醫生病人今日有無屙屎（假設佢唔係做咗腸嘅手術），我諗醫生會幾失望
有間醫院有個部門係門常開，醫生晚晚開答問大會，返朝六半晚八；而且有任何問題班護士連實習醫生都唔通知而直接搵主診醫生，咁嘅制度係咪最好，我真係唔知

另外有一個報道講 轉院果陣個病人係有用貓鬚 所以姑娘當左佢係臨時果一種
其實兩種造口都要小心護理 只不過係個方法唔同

做咗咩手術咁重要都唔交？

根據頭先護士作供 其實事件入面嘅nurse係真係唔清唔楚架
PT ST OT 全部家屬都可以約見
點解家屬對於醫療程序有問題 要見醫生 個醫生就可以reject？
如果個病人家屬真係問個病人有無屙屎呢個問題 班nurse都唔會比你亂黎亂叫見醫生喇

交更係fair嘅 應該所有野都要交齊唔係critical果堆先record

據我所知 就算唔係見真人溝通 都可以係用電話溝通 then why not？同病人家屬合作都好緊要

依家家屬有問題，堅持要見醫生，護士就做左本份轉達左，係醫生多次拒絕
至於當中有咩問題，點解要拒絕，得佢地先知

依家你一口咬定覺得家屬問白痴問題，護士又無常識唔識答，做乜姐你，護士錯撚哂好未？

Nursing note其實好多時都好求其（個人經驗）
呢單野要睇埋progress note/nursing note點寫
MO又係咪清楚知道有封口但無理？定其實直頭唔知？唔知又入佢罪好無辜架喎

邊度見到我一口咬定？我已經講咗搵得醫生實有原因，問護士知唔知家屬有咩想問而佢依依哦哦答唔出，咁係咪護士應有專業水平？交更唔交呢啲咁交乜嘢？
另外多次拒絕即係幾多次？喺多次拒絕嘅同時係咪真係一次都無溝通過？如果尋日先見完今日又話要見咁無乜嘢更新係可以拒絕㗎喎
不過邊有咁多假設咁多如果呀

有巴打話封住係正常
封實先係唔正常

真係唔清楚，原來呢d有係件事入面到出現？

平時管理層話 要管理樣 審批果樣
出事果陣就話 自己太忙 前線員工出錯

可以追番前面
由於個MO無睇到progress note（而progress note有交代做左care） 所以佢係咩都唔知

病人家屬係講明對位病人個造口護理有懷疑 所以先要搵醫生
假設個病人家屬係approach到醫生 問左佢 話無野更新就拒絕見面 然而今次個事故係都仲發生左
咁係唔係又代表個醫生左耳入右耳出？

爬文啦傻仔...

屌你都廢撚事

仲係度OU仔OU仔

家下D後生未畢業就咁撚柒架咩?文都唔爬就係度吠

幾分又誇咗

幾多年前呀 講緊?
CE得幾分之後用十年先讀到個HD/UG degree返黎咋嘛.

大把人都會進修, 做護士可以先讀HA既EN課程 大概兩年, 畢業後做幾年護士 儲錢讀OU既RN coversion program轉左RN, 呢個係HD degree黎, 再要讀一個UG課程先當係大學畢.

唔好9up話ce幾分過幾年就讀到護士degree, 一係你聽唔清楚 一就係9 up

醫委會判已經算好 有膽咪告上法庭law 之前個啲告上法庭基本上都輸晒 成日恰人無錢上庭

岩呀 高鐵超資 港珠澳大橋超資
冇政府工程師負責
鉛水事件 main con唔需要負責
不嬲都係咁架啦
完全合付國情

英國就精英主義，醫生要負最大責任。香港就科舉主義，醫生要負責收最高人工，但唔洗負責任

咁後悔嘅不如退返啲人工出嚟，然後政府免費俾佢地大學讀過另一科，好唔好

屌，你係做management+最後approval果個就梗係要揹飛架啦，邊有得賴

怪就怪點解香港醫生可以咁撚大權力掌控哂anything

人地歐美不嬲醫護藥分家，香港就醫生獨大

你地班醫生咁撚把炮干涉埋nurse同pharmacist既專業，不如留返d醫院護校同IVE藥劑好過啦，駛乜響大學開呢d program？

連登仔想批鬥醫生👨‍⚕️

其實都幾明顯下
好明顯個醫生望都無撚望個patient 啦
Btw個醫生都要停半年
個護士要永久除牌啦

Ok取消護士一職 以後乜鳩食自己 咁負責任ok?

連續幾日開記招

政治事件不公義佢地有冇齊心過

咁又唔會

但大陸護士分分鐘高質素過香港嗰班